{
    "question": "4.    Saat mendarat kedua lutut harus mengeper bertujuan untuk ....\r\nA. menghindari cedera\r\nC. tidak mudah lelah\r\nB. menghemat tenaga\r\nD. menjaga keseimbang\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menghindari cedera </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. menjaga keseimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tujuannya untuk menjaga keseimbangan badan dan agar tidak jatuh.</p><p><strong>MENURUT</strong><strong> </strong><strong>KBBI </strong><strong>:</strong></p><p>mengeper adalah bergerak turun naik seperti per yang ditekan dan dilepas kembali.</p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-memegang-raket-seperti-memegang-gebuk-kasur-disebut-dengan-p-290",
            "question": "Cara memegang raket seperti memegang gebuk kasur disebut dengan pegangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>American grip</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>American Grip adalah cara memegang raket seprti memegang gebuk kasur </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-permainan-bola-voli-taktik-bertahan-dan-taktik-menyeran-632",
            "question": "Di dalam permainan bola voli, taktik bertahan dan    taktik menyerang memiliki prinsip yang berbeda\r\nBerikut ini prinsip dari taktik bertahan adalah\r\nA. untuk memperlambat permainan\r\nB. untuk bermain dengan santai\r\nC. untuk dapat melakukan serangan kembali\r\nD. untuk menahan smes lawan\r\nE. untuk dapat beradu kekuatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.  untuk menahan smes lawan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-alat-dalam-senam-ketangkasan-adal-899",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk alat dalam senam ketangkasan adalah...    A. palang tunggal\r\nB. tombak\r\nC. palang tunggal\r\nD. Peti Lompat\r\n\r\ntolong yy?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. tombak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. tombak maaaaaafff kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-sikap-dan-perilaku-yang-ditandai-oleh-rasa-memiliki-memberika-301",
            "question": "2. Sikap dan perilaku yang ditandai oleh rasa memiliki,    memberikan perhatian, serta melakukan usaha,\r\nuntuk mewujudkan harapan dan cita-cita dengan\r\nsungguh-sungguh, mendahulukan kepentingan\r\nbangsa dan negara. Sikap demikian disebut....\r\nA. hasrat\r\nC. komitmen\r\nB. loyalitas\r\nD. semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya <strong><u>C</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>komitmen</u></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Komitmen merupakan keterikatan untuk melakukan sesuatu.Sikap dan perilaku yang ditandai oleh rasa memiliki, memberikan perhatian, melakukan usaha untuk mewujudkan harapan dan cita-cita dengan sungguh-sungguh.</h3><p></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stepping-adalah-cara-masuk-ke-air-dengan-cara-879",
            "question": "Stepping adalah cara masuk ke\r\nair dengan cara....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ambil napas dalam-dalam, condongkan tubuh ke depan, berusaha ujung jari tangan lebih dahulu yang masuk ke dalam air. Tolakkan kaki yang menempel pada dinding kolam sampai tubuh terdorong ke depan. Saat tubuh sedang meluncur, biarkan sampai tubuh berhenti melaju.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALAU SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latihan-lari-bulak-balik-sambil-memindahkan-benda-batu-kecil-de-853",
            "question": "Latihan lari bulak-balik sambil memindahkan benda (batu kecil) dengan jarak 10 meter untuk mengembangkan latihan daya tahan dan kelincahan dinamakan \u2026\u00a0*     \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>utk melatih kecepatan dan kekuatan tubuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klu salh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "loncat-harimah-dilakukan-untu-melatih-a-ketangkasan-dan-ke-272",
            "question": "Loncat harimah dilakukan untu melatih .....    a. Ketangkasan dan keberanian\r\nb. Kelenturan dan keterampilan\r\nc. Kecepatan dan disiplin\r\nd. Kemahiran dan keterampila\r\nMohon di bantu ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ketangkasan dan keberanian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-dua-buah-bola-yang-terbuat-dari-bahan-berbeda-jika-bola-627",
            "question": "Terdapat dua buah bola yang terbuat dari bahan berbeda. Jika    bola A terbuat dari karet dan bola B tebuat plastisin. Jika\r\nkalian menjatuhkan kedua bola tersebut, bola manakah yang\r\nakan akan memantul lebih tinggi? Mengapa hal tersebut\r\nterjadi? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-aktivitas-fisik-yang-sesuai-dengan-dengan-remaja-adala-950",
            "question": "salah satu aktivitas fisik yang sesuai dengan dengan remaja adalah aktivitas ringan. jelaskan dan beri contoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berjalan santai ke kantor,lapangan disuruh emak ke warung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>ini </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>aktivitas </strong><strong>ringan </strong><strong>remaja </strong><strong>dirumah </strong><strong>yg </strong><strong>menggunakan </strong><strong>fisik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-rapat-c-ditekuk-c-pemanasan-d-pendahuluan-c-dilakukan-seti-672",
            "question": "B. rapat    c. ditekuk\r\nc. pemanasan\r\nd. pendahuluan\r\nc. dilakukan setiap hari\r\nd. jumlah pesertanya terbatas\r\n11. Sikap awal gerak langkah dasar melompat adalah berdiri dengan posisi kedua kaki...\r\na. kangkang\r\nd. lurus\r\n12. Berikut ini adalah bagian yang tidak terdapat dalam senam irama adalah ...\r\na. inti\r\nb. pendinginan\r\n13. Berikut ini adalah ciri-ciri gerak berirama adalah ....\r\na. biayanya mahal\r\nb. bermanfaat untuk kesehatan tubuh\r\n14. Gerakan melakukan langkah berjalan adalah ....\r\na. berjalan\r\nb. melompat\r\nc. berlari\r\nd. meniti\r\n15. Trama yang digunakan ketika melakukan langkah biasa adalah ....\r\na. A\r\nc. 74\r\nb. 274\r\nd. 4/4\r\n16. Induk organisasi renang Nasional adalah ....\r\na. FINA\r\nC. PRSI\r\nb. FIFA\r\nd. PBRSI\r\n17. Posisi tangan yang tepat saat melakukan gerakan meluncur adalah....\r\na. menekuk disamping bahu\r\nc. lurus dan menghadap ke bawah\r\nb. lurus dan membuka ke luar\r\nd. menekuk dan saling berhadapan\r\n18. Renang gaya dada gerakannya menyerupai hewan... berenang\r\na. bebek\r\nc. lumba-lumba\r\nb. katak\r\nd. ikan\r\n19. Teknik pengambilan nafas sangat menentukan daya tahan perenang. Teknik pengambilan nafas\r\nperenang gaya dada adalah dihirup.\r\na. melalui mulu dan dikeluarkan melalui hidung\r\nb. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut\r\nc. dikeluarkan melalui mulut\r\nd. dikeluarkan melalui hidung\r\n20. Posisi badan saat berenang sangat berpengaruh pada kecepatan renang. Posisi badan yang\r\nbenar saat melakkan gerakan renang gaya dada adalah ....\r\na. lurus\r\nc. melenting\r\nb. meliuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n21. Posisi jari-jari tangan yang benar saat melakukan gerakan renang gaya dada adalah ...\r\na. dirapatkan\r\nc. direnggangkan\r\nb. ditekuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n22. Berikut ini yang merupakan penyakit menular, kecuali ....\r\na. kanker\r\nC. panu\r\nb. deman berdarah\r\nd. TBC\r\n23. Penyakit sariawan disebabkan oleh ....\r\na. udara yang kotor\r\nc. kekurangan vitamin D\r\nb. kekurangan vitamin C\r\nd. makanan tercemar bakteri\r\n24. Organ yang diserang penyakit tubercolusis / TBC adalah ... dr\r\na hati\r\nc. paru-paru\r\nb. jantung\r\nd. ginjal\r\n25. Menumpuknya zat asam pada bagian sendi merupakan indikasi dari penyakit....\r\na. lupus sistemik\r\nc. osteoporosis\r\nb. osteo arthritis\r\nd. gaut atirtis\r\nhal 2\r\nPAT/Kelos 5/ PJOK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. lurus</p><p>a. inti</p><p>b. bermanfaat untuk kesehatan tubuh</p><p>a. berjalan</p><p>a. A</p><p>a. FINA</p><p>c. lurus dan menghadap ke bawah</p><p>d. ikan</p><p>b. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut</p><p>d. lurus menghadap ke bawah</p><p>c. direnggangkan</p><p>a. kanker</p><p>d. makanan tercemar bakteri</p><p>d. ginjal</p><p>a. lupus sistemik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}